{
    "question": "6. Ikon Speaker jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n7 Ikon komputer jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?\r\nA. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya guys \u270c\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6. D. membuat huruf atau kalimat dalam kotak</p><p>7. C. membuat huruf atau kalimat bercetak tebal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "khalifah-pengganti-abu-bakar-as-shiddiq-adalah-492",
            "question": "Khalifah pengganti Abu Bakar as-Shiddiq Adalah? \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq adalah <strong>Umar bin Khattab.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Umar bin Khattab adalah khalifah yang ditunjuk langsung oleh Abu Bakar sebagai khulafaur rasyidin kedua untuk menggantikan Abu Bakar As-Siddiq. Umar menjabat sebagai khalifah selama sepuluh tahun lebih enam bulan yaitu pada tahun 634 masehi sampai tahun 644 masehi dan berhasil meraih beberapa prestasi seperti perluasan wilayah islam, mengurus sistem administrasi serta sistem keuangan negara, dan membuat kalender hijriyah.</p><p><strong>\u21d2 Perluasan wilayah Islam</strong></p><p>Perluasan Islam pada masa Umar bin Khattab disebut sebagai Futuhat Al-Islamiyyah secara bahasa diartikan sebagai pembukaan wilayah Islam. Umar bin Khattab memperluas beberapa wilayah seperti Jazirah Arab, Palestina, Mesir, Persia, serta Syiria. Pada masa itu juga, Umar berhasil merebut Syam, Mesir, serta Irak menjadi wilayah kekuasaan Islam.</p><p><strong>\u21d2 Mengurus sistem administrasi &amp; keuangan</strong></p><p>Umar bin Khattab membentuk banyak dewan seperti dewan kepolisian, \u00a0ketentaraan, kehakiman, perpajakan, dan lain-lain. Umar juga membuat sistem mata uang sendiri seperti dinar dan dirham. Untuk orang yang bukan muslim, beliau memberi kebebasan dalam memeluk agama asalkan tidak mengganggu agama yang lain. Umar membuat departemen untuk mengurus urusan negara seperti diwanul kharj, diwanul mal, dan lain-lain.</p><p><strong>\u21d2 Membuat kalender hijriyah</strong></p><p>Kalender hijriyah dibuat oleh Umar untuk memudahkan umat muslim dalam menjalankan aktivitas keagamaan. Sistem penanggalan kalender hijriyah dihitung dengan dimulai dari tanggal 1 Muharram dihitung setelah masa hijrahnya nabi Muhammad SAW. Kalender hijriyah merupakan penemuan Umar bin Khattab yang sampai saat ini masih digunakan oleh orang Islam.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Sebutkan departemen departemen yang di dirikan oleh Khalifah Umar bin Khattab I https://brainly.co.id/tugas/22762098</li><li>Sebutkan contoh sikap demokratis yang dilakukan khalifah umar bin khattab I https://brainly.co.id/tugas/21442909</li><li>Undang undang yang dibuat oleh khalifah umar bin khatab I https://brainly.co.id/tugas/14361526</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 7 </p><p>Mapel : Sejarah</p><p>Materi : Masa kepemimpinan khulafaur rasyidin</p><p>Kode kategorisasi : 7.3</p><p>Kata kunci : Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-program-kerja-kabinet-natsir-447",
            "question": "Tuliskan program kerja kabinet natsir\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Program kerja kabinet Natsir:</p><p>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Program </strong><strong>kerja </strong><strong>kabinet </strong><strong>natsir:</strong></p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p><p></p><p></p><p><strong>Pemaafan:</strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-lama-nabi-menghabiskan-waktu-dakwah-terang-terangan-dan-fo-805",
            "question": "Berapa lama nabi menghabiskan waktu dakwah terang terangan dan fokus di tengah\u00b2 masyarakat Mekkah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 13 tahun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi menjalankan dakwahnya dan telah sukses mengubah tatanan jahiliyah menjadi sebuah Negara yang berlandaskan nilai-nilai Islam. Keberhasilan beliau tersebut dikarenakan gerakan dakwahnya yang tertata dengan pengelolaan dakwah yang rapi yang dikendalikan oleh beliau sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 tahunnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-di-yogyakarta-terdapat-sebuah-candi-yang-sangat-besar-yaitu-c-459",
            "question": "12. Di Yogyakarta terdapat sebuah candi yang sangat besar yaitu candi Prambanan. Hal ini menjadikan    keunikan tersendiri dari Yogyakarta. Keunikan tersebut berupa ....\r\nA. tempat wisata\r\nB. adat istiadat\r\nC. perusahaan daerah\r\nD. seni dan Bahasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Tempat wisata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. adat istiadat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-belajar-sejarah-menurut-jangka-waktu-panjang-874",
            "question": "Apakah manfaat belajar sejarah menurut jangka waktu panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sangat seru dan jadi tahu sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-ciri-ciri-tangga-nada-di-bawah-ini-1-kurang-bersema-979",
            "question": "Perhatikan ciri ciri tangga nada di bawah ini!    (1) Kurang bersemangat\r\n(2) Bersifat riang gembira\r\n(3) Biasanya diawali dengan nada Do=C\r\n(4) Biasanya diawali dengan nada La=A\r\nCiri ciri tangga nada diatonik minor terdapat pada nomor....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 bersifat riang gembira  dan 3 biasanya diawali dengan nada Do = C </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-tim-poros-pd2-jika-mereka-menang-290",
            "question": "Tujuan tim poros pd2 jika mereka menang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menguasai seluruh dunia dan menciptakan era baru rezim n@zi dan superior kulit putih/ras arya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}